英媒：瑞士中國秘密協議准公安部入境調查中國公民

【Now新聞台】英國《衛報》報道，中國政府推動續簽與瑞士政府之間的一項「秘密協議」，容許中國公安部人員毋須官方身份入境，協助調查瑞士當局想驅逐的中國公民。

報道指，人權組織「保護衛士」聲稱取得中瑞兩國相關協議的官方英文譯本，指協議在2015年簽署五年有效期在本周一屆滿，又指瑞士與超過五十個國家及地區都有簽署類似協議，唯獨這份從未公開，甚至在數月前才承認有此協議。

據報根據協議，瑞士當局會邀請中國公安部的專家到當地，協助辨認懷疑不定期居留瑞士的中國公民身份，專家毋須以官方身份入境，簽證費用由瑞方負擔。

瑞士當局指有關協議有助打擊非法入境，又指有控制提供甚麼資訊給中方，相關資訊只在2016年用於遣返13人回中國，但有批評指這項協議可能有違禁止遣返難民的原則。

瑞士本身就係靠同惡魔交易而起家, 有咩出奇
係台灣人香港人先吹奏呢個國家

痴撚鳩線俾外人傷自己國家執法
司法管轄權都可以出賣

乜野都有個價

根本成個西歐果D 都柒同廢,
土地無, 資源無, 污染勁, 人材又流失, 地緣又俾中東俄仔大包圍, 唔明點解有人覺得好, 唔計有冇中國影響, 呢D 都係無未來既國家

但係有當今最先進既文明同財富

祖先屈機, 後代唔爭氣

呢單野唔係爆左出黎好耐啦咩

good time weak man 屌

世界最多 patent 同 wealth 都係美國

趕走自己國家唔想要既中国人
有咩問題

吹奏佢啲槍權

剩係睇二戰瑞士的立場,就知道瑞士其實唔係好得去邊

而瑞士銀行最出名的「秘密制度」,自從08年金融海嘯和近年加入CRS之後,早已經名存而實亡

可以隨時入瑞士吸山區空氣
正

瑞士政府而家未續簽，外交部應該阻止緊，睇下經濟官大唔大壓力

永久中立國

對住惡魔中立

受難猶太人同納綷德國d財富來

咁中國有冇未來？

客觀地睇, 現時係比歐洲有
但會唔會俾美國打巢打到永不番身就未知